日本移民/回鄉問題

小妹今年二十頭 仲有一年就大學畢業但自問經濟能力一般 ，亦都擔心返日本之後適應唔到環境暫時諗住畢業後工作一至兩年，儲少少錢之後返去日本睇吓生唔生存到 （想去一啲生活節奏比較慢嘅城市，但係又想做關於檢測嘅工作） 有啲嘢想問吓大家意見

適應期應該幾耐好？去邊一個城市好？同埋日本搵工如果淨係識英文會唔會好麻煩

唔識日文就唔好諗搵到工 自我介紹都雞同鴨講
點請你？

所以就係希望搵到啲大小小嘅公司，起碼可以用英文溝通🥲不過機會係咪好微

二十頭 WH 無野輸
幾皮野起行

你分清乜嘢叫永居、同入籍先諗日本啦！

我本身係日本國籍，但係好驚喺日本扎唔到根，ching 有冇啲咩建議

on9
即係支那人黎香港做野想人充佢講支語咁

日本出生日本國籍

咁應該無啦

我明呀 但係應該學好先去 定係去到先再慢慢適應

搵外資公司或者做個行好專都仲有少少機會
識人淨係識50音就去左日本做programmer 去到先學日文

想問吓佢喺嗰邊幾耐先搵到工作

你有咩條件好到人地可以容忍你去到先學?
冇既話學定先啦

佢係香港remote interview 請左佢先搞visa過去

👌👌thx

樓主可摸耳教我哋日文

日籍但唔識日文都比較罕見
通常掉番轉

你個日籍係咪買返黎，點解可以咁弱智...
去日本做野，就算做細都好，日文冇商務級，你會好難生存，唔止文法，日本人個種思考模式，行為模式等等，你冇既話，同外國人冇分別。
得閒就練下90度躬弓啦，道歉時露出胸部，(在日本)是常識吧?!

我自己都係得半桶水

出世幾個月之後就已經嚟咗香港

好細個已經嚟咗香港 屋企人係日本人，所以生活模式等等我都略懂一二，只係溝通上驚喺日本生存唔到

樓主真名係日本名？定跟香港名？

如果你真係想係日本試下做野但又唔知自己適唔適應到既話，日本有一個program 叫「JET program」, 呢個program 其中一part係政府請外國人黎日本教英文為主（好似都有得教其他外語），個program 為期一年，可以續兩次total 教三年

我自己住緊係大阪但我都會想搵個生活節奏更慢既城市，但我又唔想去到d一個鐘得一班車既地方所以我會推薦神户
生活節奏慢既城市有個唔好處就係工作機會一定會少d 同普遍人工會低d，呢點你都要諗諗

我都係前年grad 左上年黎日本做野，只要你黎到肯放膽同日本人慢慢傾偈既話真係唔使驚日文學唔黎同習慣唔到

生活上我覺得同香港相差唔係大家想像中咁多，所以唔使太擔心

大把喇
我自己都識幾個父母其中一個日本人，香港長大

樓主你咁後生
又唔洗公司幫你申請visa 先可以留係日本做野
其實已經贏左好多人
趁後生唔好諗咁多試試佢
唔好令自己後悔

利申：後悔緊

去千葉，工事上曾經交手過D漁農水產檢疫公司，
大都市邊，適合你要求

做奧運慰安人員

好正常
我係泰國人 但係都唔識泰文

你有日本籍即係你阿爸阿媽起碼有一個係日本人啦
咁問下你老豆老母咪得囉 起碼你兩老點都熟過我地呢D連燈仔如果諗住返日本就好立即返 早D學返好日文 唔係年紀一大又無得做新入社員

日本名

Ching 多謝你咁細心回覆我啲問題我想問吓你當初有冇儲一筆資金先去日本？定係當working holiday?
聽講大阪其實同東京差唔多，我本身媽咪都係東京藉，想生活節奏慢啲，所以先想去日本冇咁忙碌嘅城市
我都有諗過去到日本再慢慢接觸更加多嘅日文，因為我都覺得到時去到喺環境所迫嘅情況下，點樣都會學識日文
可唔可以聽你講更加多你嘅經歷想用嚟參考吓

其實自己都有啲愧疚不過都的起咗心肝要學好佢

所以先想趁後生過去體驗下
利申想搵一個適合自己生活唔係掙扎生存嘅地方

唔該晒ching 我會留意吓

冇咁灰掛

Ching 會唔會有返家鄉嘅念頭

慘在我阿媽係20出頭已經嚟咗香港嫁俾老豆佢嗰陣時大學都未畢業，同埋佢已經離開日本咁耐，其實佢而家都唔係好清楚所以先會問吓大家意見
我都想快啲離開香港，但係都要覺得等大學畢業之後出嚟搵少少錢旁下身再過去

你父母都唔教你日文

以前細個覺得無咁嘅需要但而家就後悔了

加油
有得走好快D 走

我想去英國多啲
不過屋企人就想返泰國

我覺得唔好咁急去
Build 咗個career 去到中層先去比較好
你一去到日本日文唔夠好人哋好難見到你
有排先上到位
同埋啲文化你做junior 又係外國人你會覺得好絕望好難睇到上流機會
不如睇長啲
喺香港搵大公司build 自己專業
過5/6年做ger grade再去你會發現走少好多錯路

利申：N1 喺日本mnc做過3年

多謝提供笑話

唔識日文會好麻煩
你搵parttime都唔易

我喺大學嘅時候都有出去教補習同教琴，有儲到錢但係其實唔多
但係如果唔係住大城市嘅話唔使擔心人工唔夠
我而家住大阪市區都係比緊40000yen，$3000HKD，租一個月
180呎左右嘅房，細係細咗啲，不過初頭自己一個住真係夠做

我自己去過日本留學同經大學program去日本做internship，
之後亦都好好彩間intern公司肯請我同幫我搞3年工作簽證過日本

唔知你係講話大阪同東京差唔多係指邊方面
我自己覺得兩個都係大城市，兩個城市生活節奏都好快，未必啱你
但係我個人覺得大阪有人情味啲而東京嘅人就商業化啲，
但東京亦都多啲外資機會

可以分享少少我當初去第一次長stay日本嘅經歷
我本身year 3去日本exchange一年，但係我去之前只係學咗50音，而我去exchange嘅地方係神戶。雖然唔係鄉下地方，但係大部份嘅人真係淨係識日文，所以exchange頭嗰半年生活方面真係慘過食屎
記得有一次老師用日文叫我返埋位坐我都聽唔明佢講咩，我呆咗，成碌木咁企咗係度
不過正正係因為身處喺一個身邊幾乎所有人都只係講日文既環境，
所以慢慢聽下聽下，自己又迫自己大膽啲講多啲日文，基本上由0去到基本同人溝通到過咗半年左右

仲有咩唔明或者擔心嘅地方可以隨便問
我覺得香港人有能力嘅話真係真係要幫自己搵定條後路

都係嘅 而家最擔心就係驚去到嗰邊冇嘢做生存唔到
相反喺香港就好容易睇到自己究竟可以做啲咩

你開心就好

唔係微 係無可能